%------------------------------------------------------------------------
% Latex自定义命令包
% 佟悦，清华大学工业工程系
% 版本：2010-04-15
%------------------------------------------------------------------------
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{tongy}[2010/03/30]
\RequirePackage{atveryend}
\RequirePackage{CJK}
%-----------------------所有通用-----------------------------------------
%\widetext
%更改页面边距，增加文字宽度（不利于打印阅读）
\newcommand{\widetext}
{
    \voffset=-5.4mm \topmargin=0mm \headsep=6.43mm \textheight=238mm %页面垂直边距
    \hoffset=0mm \oddsidemargin=0mm \textwidth=159mm \marginparwidth=0mm \marginparsep=0mm %页面水平边距
}

%\articletitle{作者}{题目}
%设置文章标题
\newcommand{\articletitle}[2]
{
    \title{#2}
    \author{#1}
    \maketitle
}
%\heading{页眉}
%设置页眉
\newcommand{\heading}[1]
{
    \pagestyle{myheadings} \markright{#1}
    \thispagestyle{empty}    
}

%建立题目序号计数器
\newcounter{questionno}
%question环境
\newenvironment{question}
{
    \par
    \stepcounter{questionno}
    \emph{\LARGE \arabic{questionno}\frenchspacing.}
}
{
    \vspace{10pt} \par
    \noindent ------------------------------------------------------------------
    \vspace{10pt}
}
%设置文档的格式，内部命令
\newcommand{\tongybegindoc}
{
    \baselineskip 6mm % 设置行间距
}
%-----------------------英文作业部分-------------------------------------
%\homeworktitle{作者}{科目}{序号}
%英文作业标题
\newcommand{\homeworktitle}[3]
{
    \title{Homework #3 of #2}
    \author{#1}
    \maketitle
}

%\homeworkheading{作者}{科目}{序号}
%英文作业页眉
\newcommand{\homeworkheading}[3]
{
    \pagestyle{myheadings} \markright{Homework #3 of #2}
}

%\solution命令
\newcommand{\solution}
{
\vspace{10pt}
\par
\noindent{\bf Solution}:\\
}

%\solutionnote命令，带备注的solution
\newcommand{\solutionnote}[1]
{
\vspace{10pt}
\par
\noindent{\bf Solution}: (#1)\\
}
%-----------------------中文部分-----------------------------------------
\begin{CJK*}{GBK}{}
\DeclareOption{Chinese}{
\AtBeginDocument{
    \begin{CJK*}{GBK}{song}
    %--------------中文作业部分---------------------------
    %\homeworktitle{作者}{科目}{序号}
    %中文作业标题
    \renewcommand{\homeworktitle}[3]
    {

        \title{#2~第~#3~次作业}
        \author{#1}
        \maketitle
    }

    %\homeworkheading{作者}{科目}{序号}
    %英文作业页眉
    \renewcommand{\homeworkheading}[3]
    {
        \pagestyle{myheadings} \markright{#2~第~#3~次作业}
        \thispagestyle{empty}
    }

    %\solution命令
    \renewcommand{\solution}
    {
    \vspace{10pt}
    \par
    \noindent{\bf 解答}：\\
    }

    %\solutionnote命令，带备注的solution
    \renewcommand{\solutionnote}[1]
    {
    \vspace{10pt}
    \par
    \noindent{\bf 解答}： （#1）\\
    }
    %-----------中文支持----------------------------------
    %更改为“图”、“表”
    \renewcommand{\refname}{参考文献}      % 将References改为参考文献
    \renewcommand{\indexname}{索引}
    \renewcommand{\figurename}{图}
    \renewcommand{\tablename}{表}
    \renewcommand{\appendixname}{附录}
    %-----------------------------------------------------
    \CJKindent
    \CJKcaption{GB}
    \CJKtilde
    %-----------------------------------------------------
    \newcommand{\song}{\CJKfamily{song}} % 宋体
    \newcommand{\hei}{\CJKfamily{hei}}   % 黑体
    \newcommand{\fs}{\CJKfamily{fs}}     % 仿宋
    \newcommand{\kai}{\CJKfamily{kai}}   % 楷体
    %%%%%%%%%% 重定义字号命令 %%%%%%%%%%
    \newcommand{\yihao}{\fontsize{26pt}{36pt}\selectfont}       % 一号, 1.4倍行距
    \newcommand{\erhao}{\fontsize{22pt}{28pt}\selectfont}       % 二号, 1.25倍行距
    \newcommand{\xiaoer}{\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont}      % 小二, 单倍行距
    \newcommand{\sanhao}{\fontsize{16pt}{24pt}\selectfont}      % 三号, 1.5倍行距
    \newcommand{\xiaosan}{\fontsize{15pt}{22pt}\selectfont}     % 小三, 1.5倍行距
    \newcommand{\sihao}{\fontsize{14pt}{21pt}\selectfont}       % 四号, 1.5倍行距
    \newcommand{\bansi}{\fontsize{13pt}{19.5pt}\selectfont}     % 半四, 1.5倍行距
    \newcommand{\xiaosi}{\fontsize{12pt}{18pt}\selectfont}      % 小四, 1.5倍行距
    \newcommand{\dawu}{\fontsize{11pt}{11pt}\selectfont}        % 大五, 单倍行距
    \newcommand{\wuhao}{\fontsize{10.5pt}{10.5pt}\selectfont}   % 五号, 单倍行距
}
    \AtEndDocument{\end{CJK*}}
}
\ProcessOptions\relax
\end{CJK*}
%------------------------------------------------------------------------
\AtBeginDocument{\tongybegindoc}
\AtEndDocument{\newpage} % 生成最后一页的页眉页脚
%------------------------------------------------------------------------

\endinput
